[歐遊] hea遊法國蘇格蘭

小弟同條女都係第一次衝出亞洲 今次揀左法國同蘇格蘭，計埋飛嘅時間全程總共14日 喺香港來回巴黎，途中會喺巴黎飛去愛丁堡，喺蘇格蘭留左8日，中間去左isle of skye 3-day tour

好，出發！

Day 1

搭完成13差唔多14個鐘嘅長途機之後，我地朝早7點半左右就到咗巴黎，落機嗰吓真心有少少興奮
但唔好彩嘅事已經馬上發生，我個喼其中一隻碌已經俾人掟撚爛咗 即刻去叫airline出返張證明，又搞咗一大輪 屌個喼真係好撚難拉，第一日就搞啲咁嘅野

跟住就去入境

我地用bno，所以2條友都冇印 我地揀咗搭巴士出city center, 因為我地嗰時驚搭rer會俾人老笠 搭巴士出去都要個零鐘，其間我地2個都攰得滯忍唔住訓著咗，overall其實搭巴士都算安全

終於出到市區

行埋去airbnb附近都差唔多到check in time, 呢個時候check吓email啦，又有第二件唔好彩嘅事發生 個host話要遲2個鐘先check得in 大佬，搭完長途機已經攰到仆街，本身諗住即刻上去放低個爛9喼就休息，屌依家又要搵地方hea 最後去咗附近supermarket坐低食野同買呢幾日嘅糧食

Check in咗之後就煮野食，然後2條友都瞓死咗，差唔多天黑先醒返 求其落咗街附近行吓，day 1就咁完啦

改一改個格式先，好似有少少難睇

巴打我過兩日都落巴黎

Day 2

一早5點零就醒咗
硬係諗住香港時間係11點
今日嘅行程都係喺paris睇啲熱門景點
8點就出發，第一站去咗聖母院

好靚

可能我地早得滯，條街勁少人
入聖母院唔洗排隊

行咗一個圈出返去門口影相, 已經排哂長龍

之後就去羅浮宮

我地2個都對藝術品冇乜興趣，所以我地淨係去打吓卡就算
行去羅浮宮嗰時遇到問卷黨
係咁no no no之後佢地就冇再so我地

影完羅浮宮，我地去咗好出名嘅outlet村

條女買到野，我就幫佢影下相算
行完再返去行吓bnb附近，再返去煮野食，咁又一日

isle of skye 推介依幾個位

fairy pool
,

quiraing

同the old man of storr

利申 幾年前獨自scotland 流浪 其中有10日去左isle of skye

一生難忘

巴打啲相自己影？好靚

冇啦 自己影既好屎 依d 就自己
都係skye 度影

續Day 2

啱啱打漏咗
原來Day 2食完夜晚之後
條女要求出去睇Eiffel Tower

戴哂腳架諗住影夜景
點知等極都未天黑
最後我地都廢事排隊上個塔
求其打吓卡就算
幫我慳返幾舊水
但都算係呢個trip其中一個遺憾
就係睇唔到Eiffel Tower著燈

留名。
太多表情，打字夠㗎啦清。

樓主記得唔好係見到Eiffel Tower既地方跪低綁鞋帶

自己揸定團？rabbie？

Day 3

又係神咁早起咗身
今日要離開paris
去Rouen

我地揀咗搭flixbus去
貪佢夠哂平

其實本身係想去個個都話靚嘅colmar
但由於喺paris過去要好耐同好貴
所以揀咗呢個同colmar有少少似嘅城市

搭咗個零鐘就到咗

好靚好舒服

做狗好過做人

其實都係睇吓建築咁

但之後去咗個唔知咩教堂
又係免費參觀
我地覺得靚過聖母院

之後都係周圍行吓, 食吓野
等夜晚巴士返paris
呢度一日遊ok
如果喺度住一晚應該會幾悶

你地睇啲打直嘅圖有冇打橫咗？
我用電話睇係打直，電腦睇就頭已側

收到

點解

自己踩單車過去 冇跟乜野團

做少少資料搜集 再問當地d人
所以都幾隨意

但我覺得有表情先生動喎

去高地影多啲相
利申 想去

羅浮宮地下個商場有個倒掛既金字塔
你地無去到影相？
同埋你同你女友係咪學生？
學生入去係唔洗錢架
（學生證佢望下就算，唔會深究係咪EU既學校）
唔洗錢入去望下Lisa姐都好啊

有去影，懶揀相
唔係學生啦，grad咗幾年

Day 4

朝早煮完早餐之後就執喼
今晚就會飛去愛丁堡啦
check out咗之後就走去就近嘅火車站寄存行李
唔洗拉住個爛9喼周圍走

寄存完就去參觀凱旋門

再去條好出名嘅香榭麗舍街行下

入親d名店都無人so我地
可能一睇就知我地係window shopping

話說我地諗住去行老佛爺百貨
行去嘅途中就見到有個門口寫住雞那咁大隻老佛爺百貨
我地以為到咗就入去
點知一入就傳出濃濃嘅蝗味
原來成間野係為大陸人而設
一批批大媽坐哂喺度
連啲員工都係全部講蝗話
我地頭也不回即刻走
原來行前多2步就會見到真正嘅老佛爺百貨

其實喺paris呢幾日都無見到好多大陸人
唔知係咪佢地覺得巴黎自由行好危險
但老佛爺呢條街係佢地啲團嘅drop off point
即刻冇哂mood行
所以我地入去行咗個圈都走人

寄埋postcard
我地就出發機場飛愛丁堡
搭火車途中撞正罷工
但有驚無險總算上得切飛機
夜晚10點半左右就到埗
又一日
之後就會全程玩蘇格蘭啦